【特稿】N「無」阿仙奴殺「仁」創奇蹟？

【體育】神「仙」難救？歐洲賽史上，只有3支球隊在首回合落後4球劣勢下晉級，但都是出現在歐洲足協盃，即歐霸盃前身，以及已作古的歐洲盃賽冠軍盃。換言之，奇蹟從沒在歐聯發生，阿仙奴憑甚麼在落後1:5的情況下，在周二16強次回合反勝拜仁慕尼黑創造奇蹟？或許，以下多個「無」可幫上一把……

1. 無包袱
阿仙奴近年多次在淘汰賽面對拜仁慕尼黑都碰到一臉子灰，敗在「仁」腳下簡直司空見慣，而且如今比數懸殊，基本上此戰在無壓力下出戰。那邊廂拜仁慕尼黑會長路明尼加賽前表示不希望在下一圈遇祖雲達斯，此刻簡直沒把阿仙奴放在眼內，說不定激發眾「兵」戰意。拜仁過去13場歐聯客場輸7場，水準絕非想像般強，而歷來訪英戰績為5勝8和8負，以上兩個數據或可提升阿仙奴信心。

2. 無得揀
「唯一優勢是我們處於無可選擇的情況，我們必須搶攻並嘗試取得入球。不論結局如何，己隊為名譽而戰，爭取最出色的90分鐘演出。」阿仙奴領隊雲加說得對，不必再顧慮甚麼攻守平衡、戰術取捨了，雲加應該會把手上利刀一併擺出戰場，他口中目標明確的「優勢」，或產生意料之外的戰果。

3. 無衝突
正當「兵」變傳聞鬧得熱烘烘，一張雲加與阿歷斯山齊士在訓練場上握手示好的照片，加上法國人在記者會上澄清山神沒與隊內任何人發生爭吵，此刻既無「兵」變或將帥不和，也許阿仙奴陣營的士氣沒想像般壞。

4. 無拿姆
這倒是拜仁的「無」，已落實在今個球季後掛靴的拿姆，既是拜仁的隊長兼精神領袖，又是後防支柱，其今仗停賽對於阿仙奴來說始終是一個爭勝利好因素。此外，紐亞因小腿傷上陣成疑，若然連門神也避戰，已連續3場比賽不失球的拜仁防線之穩定性，肯定大幅削弱。

email：ballthirteen@hotmail.com
歡迎瀏覽球十三fb專頁，若得到波友一個like，就是我們團隊的一大鼓舞：

舉手王唔出有冇機會執到一兩球？

過到半場再講啦